香港人根本絕大部分都係漢人

所謂百越，根本只係一堆部落統稱，從來都無所謂民族
經過幾千年遷徒融合，根本全部已經變成漢人
而香港更加係移民城市，香港人係各種落難中原人構成
班本土派反共反到連自己祖先留落黎嘅珍貴文化遺產都要割裂，唔單止要脫離國籍聯繫，連文化血統聯繫都誓要割裂
喺文化認同真空嘅恐懼之下，所謂百越謬論就被發明出黎，試圖建立新身份認同
我地唔可以中呢d蠱惑宣傳嘅毒
我地係漢人後代嘅史實，無論班人點扭曲都無法改變
香港生活面貌文化習俗一直係偉大中華文化傳承落黎嘅產物
當大家班有血緣關係嘅親戚仲喺大陸嘅時候，班冷血無情嘅本土派竟然開始反對一切同大陸有關嘅事物，連同文同種同宗嘅同胞都要不顧一切咁批鬥！
香港人淪落到咁嘅地步實在可悲

延伸閱讀

所謂本土論述根本垃圾

你錯啦

係絕大部分係新移民

點分漢人、唐人、宋人

香港從來都係移民城市
咪印證絕大部分香港人根本就係漢人

香港人口來源

你首先解釋漢人係一個咩嘅概念先

條友所有POST都SPAM呢個POST條LINK，係咪可以report?

漢人並非民族，只係冇政治權力嘅賤民統稱

就算係同一個種
都冇必要係同一個國家
南北韓合併啦不如

五毛物產豐隆

五毛JR
狂loop係因為你駁唔到

班本土派反共反到連自己祖先留落黎嘅珍貴文化遺產都要割裂，唔單止要脫離國籍聯繫，連文化血統聯繫都誓要割裂
喺文化認同真空嘅恐懼之下，所謂百越謬論就被發明出黎，試圖建立新身份認同
我地唔可以中呢d蠱惑宣傳嘅毒

中華民族何嘗唔係？
所謂既中華民族根本係一班人ff 出黎，比現今既本土派做得更差
用意只係想接收大清遺產

以前根本就無「中華民族」呢個term
只係因為有班人學西學，學d唔學d
先搞左個 「中華民族」既怪胎出黎

正話見到ching撐普拼以為假膠

香港就漢人 大陸班滿清外族走開啦

好彩我係外星

講夠廢話未？
一日到黑漢漢漢，漢乜撚嘢
全世界任何地方都係移民城市
睇返古代地圖，唔講遠，就講七國時期
南方絕大部分地方都唔係漢地，仲漢乜撚？

開埠前香港人口得幾千人
可能早幾百年落黎採鹽務農
其他人都係近百幾年先落難到香港
你唔係以為自己依家身處香港就可以用所謂百越黎打飛機呀
你去倫敦住一排唔通你後代可以話自己有英格蘭血統咩

姓陳有一大半人都係春秋戰國北方走落黎南方既種族

利申:支那人仆街死

广东人的mtDNA（母系祖先）80%属于百越

许多人第一次来到广州，会发现广州的男女，长相与五岭以北的汉人明显不同。广东人身材普遍较矮小，皮肤相对较黑，身材普遍较瘦，五官也相对分明生硬。甚至连性格，都与五岭以北的汉人存在明显的不同。

为什么？现代DNA研究，给我们揭示了答案：因为广东人，基本上都不是纯种的汉人。他们从本质上来说，都是汉化了的百越人。

我们知道，在人的DNA里面，有一些遗传片段，是只能从母亲遗传下来的。因此，科学家追踪这个母系片段，就能追踪一个人的母系祖先。我们平时所知道的“人类源自非洲”，其实用的就是这个手段，得出的结论。

同样的DNA研究显示，大部分广东人的mtDNA（母系祖先），不是汉人，而是百越族。

关于这方面的研究，有许多许多，结果都是相互佐证。举个例子，2010年汕头大学与复旦大学，联合发表了一份名为《潮汕人与广府、客家人母系遗传背景差异的分析》的研究报告，报告指出：广府人与百越人血统非常密切。广东人的唯一例外，是潮汕人。潮汕人的中原血统较为纯正，他们不是百越人的后代。也正因为如此，我们可以看到，潮汕人的长相、语言、性格，与广州周边的正统广府人，也存在明显的不同。DNA图谱研究进一步表明，相对中原汉人而言，广东人与泰国人、越南人的血缘关系，更加密切。换句话说，从生物学上而言，广东人与泰国人、越南人，属于近亲。（注：本文仅仅从学术、文化、人文知识的角度，谈论基因图谱研究的成果，本文并没有任何政治上的含义，也不隐含任何形式的政治意义）

論文《潮汕人与广府、客家人母系遗传背景差异的分析》

錯錯錯

應該話香港人先係真正漢人

係大陸
元清 屠殺漢人
仲有殺得最多中國人的共匪

只剩少許漢人
但都被混了蠻人的血

睇下佢地明顯無左漢人個份良知

結論

一家都係不同種
不同族

新加坡人係咪漢人?

啱呀 又如何 但重點係樹大有枯枝 咁就可以忽略扮傻西唔洗清理下架？

玩DNA？
之前五毛復興條柒頭先玩完
而家又loop？

Source: Chen, J., Zheng, H., Bei, J.-X., Sun, L., Jia, W., Li, T., … Liu, J. (2009). Genetic Structure of the Han Chinese Population Revealed by Genome-wide SNP Variation. American Journal of Human Genetics, 85(6), 775–785.

Figure 1: Population Stratification of the Han Chinese

The PCA plots were oriented with PC1 on the y axis and with PC2 on the x axis. These plots were obtained by using all 107,565 SNPs.

(A) The cluster and stratification of the samples from the ten provinces of China, showing an evident north-south genetic differentiation.

(B) The samples from Beijing (purple) (CHB samples from the International HapMap project), Shanghai (orange), and Singapore (yellow) were compared against the provincial samples. The majority of the Singapore samples fall in the southern (lower) sector, whereas the Beijing and Shanghai samples were largely located within the northern (upper) sector.

(C) The three dialect groups from the Guangdong province were shown against all of the Han Chinese samples from the ten provinces. There was stratification among the three dialect groups, along the same north-south trend observed for the overall Han Chinese.

Figure 1嘅3個panels (A, B, C)已經睇到廣東人嘅基因組成同北方漢人唔同
而且相當集中返喺廣東 唔係好喺其他地方搵到

Figure 2: Comparison between the Geographic Map of China and the Genetic Structure of the Han Chinese

The PCA plots of the provincial samples are superimposed on the map of China to show the general north-south trend across China.

Figure 2 直頭畫埋你睇廣東人嘅基因結構同廣東以北嘅漢人基因結構係明顯唔同

Figure 3: Estimated Population Structure by STRUCTURE for K = 2 and K = 3

Each individual is represented by a thin vertical line, and each province is demarcated by a thick vertical black line. The provinces are arranged from north to south, with JPT on the extreme left, representing the northernmost locality, to Liaoning, the northernmost province of China investigated in this study. The Guangdong individuals were grouped into the three dialect groups of Teochew, Hakka and Cantonese. These were then followed by the samples from the two metropolitan cities of Beijing (represented by CHB) and Shanghai, as well as the overseas Chinese community in Singapore. In K = 2, the northern provinces are clearly anchored by the JPT, with a huge membership of northern samples (represented by the yellow segment). The northern membership decreases gradually down to the southern provinces, which show a strong membership of southern samples (represented by the brown segment). At K = 3, JPT is clearly separated from the Han Chinese samples. The analysis revealed a demarcation of north-central-south similar to that shown by Figure 2. The Beijing, Shanghai and Singapore samples showed a clear mixture of southern (long brown lines) and northern (shorter brown lines) individuals, as compared to the provincial samples. The three dialect samples from the Guangdong province were also different from each other, with Teochew being more similar to individuals from the provinces of Hunan and Cantonese being the most southern representative.

CHB係北京人
Figure 3 一睇已經睇到廣東人同北方漢人嘅基因有幾大分別
有趣嘅係日本人(JPT)同北方漢人喺基因上係幾接近

漢你碌撚

漢你老母

漢族你唔係民族

北方人同南方人DNA同文化係唔同 民乜撚嘢族

廣東都有三大民族：廣府 潮州 客家 仲有好似蜑家呢少數民族

漢人只係大清冇政治權利嘅人嘅統稱

唔夠人講, 就講唔關事既野?

學越南人咁做

漢人咪又係一堆文族統稱 漢朝只係比漢朝統治既人民 一大推帝國既民族融合
點似日本萬世一系

之係潮汕人唔似廣東人?

證據呢

黃俄賤種學人講漢族文化

係咁問題係你講既所謂事實係謬論呢
你覺得唔岩既又唔反駁返人?

照你邏輯，美國人根本絕大部分都係英國人？

美國人本來夠唔係原居民啦，你試下去美國稱呼佢哋做 British 英國人睇下會有咩反應？

WFC

咩鳩漢人？根本係將唔同嘅種族夾硬group埋一齊

歷史上中原人大量南遷係事實

第一批南遷的中原人就有五十萬，其中最多的是「賈人」，就是做買賣的人。秦始皇不但強制商人南遷，還將他們的親屬，甚至祖父輩經過商的人也一律趕到嶺南。

第二批強制南遷的中原人也有好幾萬，大多是築城的民工，以及對朝廷不滿的人。

第三批中原人南遷時，已經是趙佗在廣州建立南越國了，秦二世要一萬五千名中原女子遷徙嶺南，與當時留在嶺南的秦軍官兵成立家庭，就是要中原的將士紮根在嶺南。

事實與秦二世的想法正好相反，落籍於南海諸郡的中原商人、工匠和駐軍，同當時的「南蠻」越族人友好相處，使嶺南的經濟日益發展和強大。

西漢後，中原人南遷有多種形式，貴族官僚的流放是其中一種。當時，凡是西漢統治集團內部傾軋的失敗者，都被強遷南下。更多的南遷緣起中原人民逃避戰亂，這就形成了秦漢以後移民南遷的又一高潮。

從三國混戰時期起，一批又一批的中原人從陸路和海路進入嶺南，嶺南成了避亂安居的理想之地。中原人南遷給廣州等地增加了大批人口，以南海郡爲例，公元2年爲94,258人，到公元140年，爲250,282人增長約166%。可見那時的外來移民規模有多大。

秦漢這四百年間陸續南遷的中原移民，給嶺南人帶來了先進的生產技術和多方面的文化科學知識，加速了漢越民族的融合，對廣州地區經濟的開發起了關鍵的作用。在廣州市郊出土的文物顯示，晉代的廣州，農耕區不斷向山地和河谷平原拓展，廣州出現種植蔬菜的田地，珠江三角洲已經向水面擴展耕地，鐵農具和牛耕推廣，精耕細作取代了粗放經營。

所謂越族只係一堆部落統稱
根本未發展到一個文明就比人趕走
唔係離開就係混種

接受現實啦
你地根本就係漢人

咪就係

訓啦柒頭

唔好講咁多,你其實係非洲人,
所有地球人都係非洲人

一句：新加坡人口七成華族，都係走難過去或者去經商之後落地生根，華族又好，漢人又好，so？

點睇，教下我巴打，睇下d唐朝妹dna

秦漢
中原漢人首次較大規模南遷入粵，是在秦代。秦始皇三十三年（公元前124年），在嶺南設置南海，桂林，象郡三個郡縣，並遷來數十萬的漢族軍民及移民，推動了廣東的開發。秦末漢初，南海尉趙佗割據稱帝，後歸屬於漢，封為南越王。西漢時今廣東人口稀少。公元2年有37.52萬人，佔全國人口總數的0.65％，人口密度為每平方公里1.7人。西漢末期起，中原地區大規模的社會動亂迭起，人口大量南遷，使今廣東人口持續增加，公元140年有86.3萬人，佔全國總人口的1.71％，人口密度為每平方公里3.9人。

漢代今廣東地區對外交通和貿易已開始發展。番禺（今廣州）是對外通商的港口，躋身於全國十幾個著名大都會之列。但經濟和人口分佈的重心，仍在粵北和西江流域。人口分佈的這種特徵與北方漢人南遷廣東兩條路線有關：一是由湘桂走廊下西江，在高要，羅定等地定居，有的更南達雷州半島;二是經折嶺的隘口順連江而下到達連縣，陽山等粵北一帶，形成漢代廣東的人口分佈以粵北山地人口最多，西江流域次之，濱海低地人口最少的態勢。[8]

晉代

晉代時期，由於北方五胡亂華，北方士族和黎民百姓紛紛逃到東南沿海，晉代嶺南移民被稱為“流人”[6]。更多史料記載，珠璣巷這一名稱的得來，與唐敬宗的珠璣賞賜有關，珠璣巷在唐代之前時還叫“敬宗巷”。因有巷內族人張興七世同常，唐帝李湛聞聽後，賞賜給他們家族珠璣絛環，不久李湛駕崩被賜廟號唐敬宗，“敬宗巷”為避諱改名珠璣巷，沿用至今[9]。

隋唐

隋結束了南北朝分裂的局面，農村經濟開始復甦，人丁蕃息。隋大業五年（609年），今廣東境內人口為65.98萬人，佔全國總人口的1.28％，人口密度為每平方公里2.99人。人口分佈以西江流域為最密，信安郡（今高要）人戶密度每平方公里超過2戶，永熙郡（今羅定）每平方公里1.6-2.0戶，廣東南路和連江流域每平方公里有1.1-1.5戶，珠江三角洲每平方公里0.5-1.0戶，粵東每平方公里0.5戶以下。[10]

唐代，今廣東地域是嶺南道的一部分。除海南中部山區外，都得到初步開發。廣州已發展成為我國南方的重要城市和外貿口岸。天寶元年（742年），廣東有93.6萬人，比隋代增加38.6％，約佔當時全國人口的1.5％。唐代人口的分佈，韶，連兩州人口密度大增，居全省首位，平均每平方公里達4.7戶。西江流域採礦業得到發展，人口稠密。粵西高州至兩陽一帶人口密度亦迅增，珠江三角洲，潮汕平原人口仍稀少。[10]

兩宋

北宋滅亡和南宋末年，兩度形成士族豪門，平民百姓和抗元將士南逃，兩宋時期的移民潮從規模上遠遠超出了兩晉[6]。唐末和南漢期間的動亂使廣東地區經濟衰退。宋統一後，又逐漸恢復和發展。珠江三角洲和潮汕平原築堤圍墾，糧食大增，廣州成為一大米市。甘蔗，棉花，茶葉等物產也有增加。農業生產水平的提高，促進了人口增長。北宋末年，北方漢人避亂再次大量南遷，至南宋時更甚，廣東接納了大量北方移民。這也是宋代廣東人戶顯著增加的重要原因。這些新遷人戶被稱為“客戶“。據北宋”元豐九域志“記載，當時客戶佔廣東總人戶的39％之多。[11]

北宋元豐二年（1069年），現廣東境內有239.5萬人。南宋末期，廣東人口發展進入前所未有的高潮[12]。宋代廣東人口分佈發生了顯著變化，珠江三角洲和韓江三角洲已成長為又一個人口稠密區。沿海各州府人口數量和密度迅增，人口分佈的重心南移。在唐代地廣人稀的循，梅二州，至宋由於客戶的移入，開發土地，人口繁衍，人戶密度已追上西江一帶。粵東人口密度首次超過粵西。[11]

元明

元代，由於戰爭破壞（廣東是宋元最後決戰的場所，崖山之役，死亡即逾十萬），廣東經濟陷於停滯，大批居民逃往東南亞各地，有半數地區人戶比宋代減少，惠，循，梅等路州的人口減少一半以上。至元二十七年（1290年），廣東境內人口54.89萬戶，251.31萬人，分別佔當時全國總戶數和總人數的4.2％和4.27％ 。人民分佈的特點是沿海人口迅速增加。珠江三角洲，潮汕平原取代粵北成為廣東人口分佈的重心，是全省人口最多的地方。[11]

明初由於採取了獎勵墾荒等有利生產的政策，使耕地面積大增。廣東省的耕地面積，洪武二十年（1387年）為2308萬畝，萬曆二十三年（1600年）為3236萬畝，增幅相當可觀。番薯傳入使難以種植水稻的丘陵，台地得以種糧，促進糧產顯著增長。明代，珠江三角洲的製糖，鑄鐵等手工業也相當發達，對外貿易也比元代繁榮。洪武十四年（1381年），廣東人口增至309.5萬人，人口密度每平方公里超過14人。1491年又增至381.6萬人，人口密度為17人。[11]

明代廣東人口分佈的特點，反映了地區開發的變化，珠江三角洲已進入大規模開發階段，進一步吸引內地人口南遷，廣州府人口居全省首位。韓江三角洲經過數百年開發，已漸富庶，吸引大批閩人進入。故明朝後期潮洲府人口大增，每平方公里達三四十人。珠江三角洲和潮汕平原僅佔全省面積的8％，卻集中了40％以上的人口。而韶，連地區從明代開始，開發進程緩慢，人口開始縮減。明代曾派兵數万，包括廣西苗瑤射手一萬，進攻海南島鎮壓黎族的反抗，此後許多人留在海南島屯田，海南島的人口也因此增加，而居雷州，高州和肇慶府之上[11]。明朝末年，再次有中原移民遷徙嶺南，加入了歷史上南遷形成的廣府人，客家人以及本地土著的行列。[6]

清代

清初是廣東人口發展史上的一個低潮。由於戰爭破壞，廣東經濟和生產力遭到極大破壞，人民被迫大量逃亡，珠江三角洲各縣的耕地丟荒近半，順治十四年全省總耕地面積為2469萬畝，比半個世紀前的明萬曆年間亦減少約四分之一，順治十八年廣東在冊人口數僅314.7萬人。[13]

康熙中後期起，廣東人口進入一個新發展時期，由於廢除海禁，獎勵墾荒，又實行“攤丁入畝”等措施，生產恢復，人口又回升。乾隆年間，人口增長之速更屬罕見。乾隆四十八年（1783年）廣東人口達1563.4萬人，比三十四年前的乾隆十四年增長1.4倍。這樣高速的人口發展，除了生產發展人口繁衍的原因外，還由於“滋生人丁，永不加賦“的規定消除了人民隱報丁口的顧慮，舉數實報，加上流民歸附，一些過去不曾編入戶冊的山民，漁民，鹽民也得以收編登錄，這樣使得人口統計數字接近實際，短時期出現人口劇增。[13]

嘉慶十七年（1812年）廣東人口數為1890萬，同治元年（1862年）為2882萬，在全國人口總數中的比重保持在5.5％-6.5％的高水平上，廣東躍為中國人口最多的省份之一。但人口壓力增大，人均佔有耕地劇減（由順治時的人均7畝多減至同治末年的1.4畝），人多地少的矛盾日益突出。前清時期廣東人口更向沿海集聚，廣州府人口最多，密度最大，平均每平方公里為306人，屬全國人口最稠密的地區之一。潮州府每平方公里151人，粵東山區人口相對較少，韶州府每平方公里64人，連州直隸府每平方公里49人，連山直隸府人口最少，平均每平方公里10人。[13]

鴉片戰爭後，社會動盪，戰亂不斷，經濟凋零，民不聊生，廣東人口增長緩慢。從道光二十年（1840年）至清末的71年間，廣東人口由2538萬人約增至2965萬人，年均淨增6萬人，年均遞增率為0.33％。而鴉片戰爭前的70年間，年均淨增人口23.4萬人，年均遞增率為1.81％。晚清時期廣東由於民生日艱，許多人被迫背井離鄉，往異國謀生[14]。

民國

由於政治動盪不定，經濟衰敗，不少人被迫離鄉背井，遷往內地或移居海外謀生者劇增。1911年年廣東有29645780人，1935年至年為31600008人，20多間增加195.4萬人，年均淨增人口8.1萬人，年均遞增率僅為0.27％，比前一階段大為減緩，明顯呈停滯狀態。抗戰期間廣東沿海先後淪陷，人民生活狀況極端惡化，造成沿海大量居民向內地遷移或因飢餓而亡.1936- 1947年，廣東人口減少300萬，減少了9.6％，每戶平均人數也由1910年的5.54人，1930年的5.13人，減至1940年均4.82人[15]。 1949年全省總人口約2783萬人。[12]

人地都冇研究唐朝人

係 但北方係胡人滿人

講咁多都係冇撚用
用返你地最愛嘅血統論：

漢你碌撚

你收皮啦
屌哂你祖宗十八代
屌埋你d漢人親戚

日本人=我心目中唐朝人

我都覺得広東人先係真正漢人（秦朝嘅時候好多人嚟咗廣東地區，廣東話亦係秦朝嘅語言，啲北方人好多都單眼皮好明顯就係啲蒙古種

漢越混種同漢胡混種基因有差異有咩出奇
總之大家都係漢人後裔

我係滿人

中原文化強大，根本歷史上邊疆部落都熱衷融入中原
國力發展到以地理阻隔為界，版圖內只有中原一個強大文化，宜家呢個版圖根本理所當然
各部落同中原人經過多年遷移融合，已經成為一個文化血統上難以分割嘅整體

用「漢裔」或「華裔」，我覺得幾適合。

文化係人民選擇嘅生活方式。現代各地人交流多咗，自然需要提高溝通效率。文化係一個具生命力嘅載體，不斷變化更新。

文化傳承？你想像下，如果你去上海生活10年，娶一個溫州老婆，你個仔講廣東話、上海話、定溫州話？

再假設你去歐洲生活，娶一個德國女人，我估你可能同佢講英文。普通話係中國共同語，英文係世界共同語。況且中國一向書同文。當然推行共同語嘅過程，係應該將方言保護記錄。

中國版圖順著自然地勢，版圖內只有中原文化最鼎盛，歷史上各地人民都樂意融合成為一份子，例如北方胡族。宜家科技進步，地理上阻隔不再。你喺香港食漢堡包、薄餅、法國餐，這叫全球化。

唐宋盛世，日本人學習中國。近代日本騰飛，民國學習日本。

當年香港發展得比鄰近地區發達，華人睇香港電視台，粵語文化傳播得快。宜家韓國大陸越南馬來西亞都有自己強大文化產業。香港？700萬人市場而已。

文化互相吸收進化，想要點嘅生活方式係個人選擇。咁想做英國人咪移民囉。無錢？

想推廣香港文化可以投身文化產業架，全球化成就外來文化進入，亦促成跨越地域嘅文化輸出。

咁抗拒外來文化咪搬去四面環海嘅瓦努瓦圖囉

迫害者最鐘意扮受害者

同支那人一樣

混種完，點解唔可以係越人先？

家陣玩優生學，優等人種論呀？

On9
人地阿拉伯帝國同羅馬帝國仲勁過你啦

羅馬帝國仲存左左成千年
支那呢？

漢人政權唔計元清屹立幾千年
南蒙同滿亦完全融入中原文化

人類起源非洲嚟 係咪所有人都流著非洲人嘅血

共匪就係咁，成日將「中國」、「中華文化」混淆「中共政權」撈埋一齊，明明文革將成個中華文化徹底摧毀，啲人咪唔鐘意宜家嘅中國人囉 但共匪好鐘意用民族概念，文化意識要你認同佢個政權

入侵者都可以講成係融入

似乎有人都係唔識答.

新加坡人係咪漢人?

好彩日本侵華唔成功
如果成功, 日本人都會做埋支那人

以前日本諗住將天皇定都北京

多左個日朝，我哋而家講緊嘅普通話係，五十音嘅普通話

遷你老母咩戇鳩仔

你咪撚講大家都有非洲血種啦，計過十代同鬼佬都有血緣啦

事實上佢地吸收學習中原文化呀

做下議式，就可以騙到班大支那膠

有「漢族」血統又點？ 同自立成國毫無關係

再者經過左200年香港已成為一個獨特的民族

同上面果班支那族人好唔同

同你老母閪,邊撚到同文同種同宗呀,咪撚認親認戚呀

如果你有錢收講呢d還好
真心咁諗就真係慘喇

咁我真係唔係吖嘛

咁美國係唔係應該同英國統一

你同樓豬兩條木契都喺度用血統論
唔用你地稱呼你地用咩呀
用你兩隻狗？

你地而家就係想從血統方面去論證香港人係漢人
但事實上基因研究已經得知
香港人/廣東人嘅基因結構同北京漢人唔一樣

我老母同我都唔使潛移默化其他人
因為道理喺我地呢面
香港人唔係漢人
廣東人唔係漢人
你老母湊大你條牙籤仔咪又係走去幫支那嘅大一統論辯護
你地就低真係洗其他會員腦喇
支那畜

重學人講咩愛國不愛黨 我呸

完全認同，呢到大部分都係支那人

利申:外星人

分乜撚野明 故乜撚野意
你上維基打美國歷史
美國人咪又係當年英國人黎
樓主個Post講到香港人根本絕大部分係漢人
咁美國人咪又係絕大部份係英國人黎
美國人嘅血統 民族咪又係同英國人一樣

國同民族，血統壁壘分明

唔好混埋一齊講，故意都唔撚好

咁你呢句野收返啦 未做足功課衝黎駁我

咁你喺時事台一日到黑出支日戰爭post係咩心態？
香港保衛戰嘅野你唔講日日喺度講南京事件？
重改埋個名叫民國復興？
你愛國定愛黨呀？

以樓主咁講，日本夠用漢字，咁佢哋係咪漢人啦，屌你老味

我假設炸woo

咁新加坡人係咪連自己祖先留落黎嘅珍貴文化遺產都要割裂, 唔單止要脫離國籍聯繫, 連文化血統聯繫都誓要割裂?

你自己睇下你自己嘅遣詞用字係唔係推祟仇日先啦
南京事件又係都要話係大屠殺
跟足支那官方用語

而家就係都要話香港人係漢人
死都要幫支那嘅民族一統論辯護
收收皮先啦五毛

On撚9到傻西
舔大陸鞋底要學個post 黎搵人認同你
屌你老母返香討啦
呢到你呃得8個正評

咁就即係證明連自己祖先留落黎嘅珍貴文化遺產都要割裂, 唔單止要脫離國籍聯繫, 連文化血統聯繫都誓要割裂, 其實係可行架囉.

嘩唔即刻覆你就話係深潛？
我呢日頭唔撚使做？

國民政府用大屠殺一詞又點？
咪又係錯
南京事件就係南京事件 唔係咩大屠殺
所謂大屠殺同當年嘅所謂蘆溝橋事變一樣
都係支那/國民黨篡改歷史

你發掘當年有份打仗嘅退役官兵嘅歷史冇人阻止
但你post喺時事台做乜柒？
成70幾年前嘅事係而家嘅時事？
耐唔耐就開個post出嚟
但又叫人放低過去向前望？

重有糾正你碌鳩咩
你邊撚個呀有資格糾正

寫出嚟就要開喺時事台？

南京事件同軍隊死亡人數有咩關係？

就係正視史實先要將南京事件正名
唔係咩南京大屠殺

有撚認到？
而家係話你口講向前望
但又耐唔耐開post出嚟叫人回首往事
自相矛盾

我冇曲解到你啲說話
只係帶咗你嘅hidden agenda出嚟
糾正？

發生喺現世嘅事先係時事
70幾年前嘅係歷史
重未計testimonial可以出錯
咁嘅話就連歷史都唔係 只係故事

而你再發掘多啲資料
再搵多啲當年有份嘅士兵
都唔改變到一樣野：
香港人唔係漢人

支那大一統上腦

屠殺級別？
有冇人落order要進行屠殺？
定係單純違反軍紀？
殺嘅全部係平民？
定係著平民衫扮係平民嘅軍人？

請問你支持台灣脫離共匪嗎

日本人會唔會好似你咁三日唔埋兩日就開post講自己啲士兵當年點打點打呀？

係你自己三日唔埋兩日就開post出嚟叫人睇歷史記住歷史
然後而家又走出嚟叫人放低過去
我屈你？
你係放低過去嘅就唔好再提
係再提嘅就唔好叫人放低過去
揀一樣

講咁多我都係去返呢個point
香港人唔係漢人
唔係支那人

因為佢未死就係時事？
一條友憶述返70幾年前嘅事係時事
但佢所憶述嘅事就唔係時事
識唔識分？

嗱咁啦
你日日都話我屈你五毛
我就問幾個問題
你答完 我諗大家都心中有數

而家全球圍堵支那 你支唔支持？
美國同支那之間你只可以揀一個國家去住 你揀邊個？
香港學生用支那話教書你支唔支持？
見到支那遊客用支那話問路應唔應該唔理佢地 甚至用廣東話屌返轉頭？
香港是否應該cut每日150個單程證名額
香港是否應該獨立？
台灣是否獨立？
西藏是否應該獨立？
中國應否使用聯邦制？
所謂中華民族論是否謬論 並無客觀理據？

上面呢啲你答完 都應該估到你係 或者 唔係五毛

因為呢幾個問題足以影響點樣定性南京事件
與其話用呢啲問題模糊焦點
不如話你地一開始冇仔細查證就定義南京事件為屠殺

呢part係我用字不適引起誤會
應該話
一係放低件事
一係三日唔埋兩日提起一次

咁即係你冇放低到
係放低就放低
唔再提
一係就講明係放唔低

到你答

講咁多你答唔答？
最簡單
全世界而家圍堵支那
你撐世界家撐支那

你兩條粉皮真係好嘢
講講吓可以講到去德國同南京大屠殺
成日當連燈係參加辯論比賽

痴線，歷史當然有立場啦
你係咪第一日睇歷史呀

你話人極端，你自己根本就仲極端
你自己諗下屈過幾多人係綠營打手台獨狗
總之講不利支那既，都係「亡我中華心不死」既老反華份子

呢頭話人唔答，深潛，另一邊就唔肯答人
喂大佬，你玩哂啦

呢個唔係我意願
係全體港人共同願望

從來身份認同都係講個主觀性集體意志
從來冇一樣科學容觀嘅準則去衡量某一群人係咪屬於某一族裔 講緊嘅就係覺得自己嘅文化係獨立 係與別不同 當中你要challenge嘅 其實有好多野都可以挑出黎講 但身份認同就係講個集體想像同信念 某程度就係人幻想出黎
咁時移世易 唔再信漢文化圈 中國中心主義 大中華主義又有咩問題？

因為你唔撚係香港人
只係拎香港身份證既支那人

你都係想比人屌老母姐

平時就屈人係台獨綠營打手
人地問返你轉頭就左閃右避

咁你又屈鳩大部份香港人係漢人?

你都知你低質素
我影射返你咋
你咪開個post睇下有幾多人認同你講野on9

咁你咪即係冇放低過囉
真係放低哂嘅點會日日提？
點會話銘記？
由始至終你都係冇放低過呢堆所謂歷史

嗱你唔肯答
咁我就根據你講過嘅嘢嚟推定下你會有咩答案啦

而家全球圍堵支那 你支唔支持？ 唔答
美國同支那之間你只可以揀一個國家去住 你揀邊個？ 「非黑即白」所以唔答
香港學生用支那話教書你支唔支持？ 唔係非黑即白 都係唔答
見到支那遊客用支那話問路應唔應該唔理佢地 甚至用廣東話屌返轉頭？ 唔答
香港是否應該cut每日150個單程證名額 唔答
香港是否應該獨立？ 考慮到民國復興會稱支持港獨人士為「港獨狗」 可以視為反對
台灣是否獨立？ 有見民國復興稱綠營支持台獨人士為「綠狗」 可以視為不認同台灣已獨立
西藏是否應該獨立？ 唔答
中國應否使用聯邦制？ 唔答
所謂中華民族論是否謬論 並無客觀理據？ 民國復興有開post妄稱香港人DNA結構與漢人相似 可以視為支持中華民族論
支持世界定支那？ 「非黑即白去含撚」又唔答

嗱我有咩講錯你就指正下喇
唔好又話我地屈你

私怨唔該走番出去
唔好污染我個post

講咩新加坡姐
人地馬來西亞華人自己想脫離馬來人統治咪獨立囉，新加坡又唔係中國歷史疆域

你地咁鐘意搞獨立
咪移民去一個無人住嘅荒島
搞個新香港囉

你走出去街度問下香港人
有邊個想革命
有邊個想香港獨立

革命會死人會流血
你地搞到香港立立亂呀

笑撚死人 大家都係雜種啫
講咩漢咩清

要搵純種香港原居民血統都唔知有冇十個

我冇咁得閒同你爬文睇你講左d乜
我冇話過多人認同就代表岩
係你自己話比網絡d人睇下連登仔質素點
即係你自己暗地裡同意同認為呢班人會企係你個邊
然後而加你又話多人認同唔代表係岩
岩呀,你咪用把口證明自己係垃圾個個囉支那狗
認同你既就高質素唔認同你既就係跟尾狗?
垃圾之最